\documentclass[11pt]{scrartcl}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ngerman}
\usepackage{amsmath,amssymb,amstext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[automark]{scrpage2}

\pagestyle{scrheadings}

\title{Product Backlog \\ \large Name des Projektes}
\author{Alexander Duml, Stefan Müller, Thomas Perl \& Martin Wieser}
\date{\today in Wien}

\begin{document}

\maketitle

\section{Userstories}

Template: Als $<ROLLE>$ will ich $<ZIEL>$, so dass $<BEGR"UNDUNG (optional)>$.

\subsection{Reservierung vornehmen}

Als Rezeptionist will ich schnell und einfach neue Reservierungen anlegen, so dass ich mich wieder den Kunden widmen kann.

\subsection{Kundendaten einsehen}

Als Geschäftsführer will ich Einblick in die Kundendaten, so dass ich mit ihnen Kontakt aufnehmen kann.

\subsection{Rechnung erstellen}

Als Rezeptionist will ich Rechnungen erstellen, so dass ich diese den Kunden vorlegen kann.

\subsection{Reservierung stornieren}

Als Rezeptionist will ich Reservirungen storinieren.

\subsection{Frühzeitige Abreise erfassen}

Als Rezeptionist will ich ein frühzeitige Abreise erfassen, so dass die Zimmer wieder als "frei" erkannt werden.

\subsection{Zimmerbelegung anzeigen}

Als Geschäftsführer will ich in die Zimmerbelegung einsehen.

\subsection{Rechnungen anzeigen}

Als Geschäftsführer möchte ich mir schnell und einfach alle ausgestellten und noch offene Rechnungen anzeigen lassen.

\subsection{Putzplan erstellen}

Als Putzfrau möchte ich einen Putzplan erstellen, der alle zu putzenden Zimmer auflistet.

\section{Anforderungen}

TEXT

\end{document}